鄭月娥：不會貿然引用「禁足令」等極端舉措

行政長官林鄭月娥表示，近日本港的新型冠狀病毒確診個案不斷上升，但如非萬不得已，不會貿然引用極端舉措。她發文指，近日不斷有關於政府會實施「禁足令」的虛假訊息在網上流傳，指這些有如「宵禁」的措施影響深遠，須非常小心行事。目前看來，香港仍有進一步限制處所營業和減少市民出外的空間。她呼籲市民咬緊牙關，在未來一段時間堅守社交距離，減少外出，並亦再次呼籲商舖業主和企業僱主，與大家一起共渡時艱，如有需要，政府定當盡力配合。

對有人造謠感氣憤

林鄭月娥又指，中央近日應她要求，協助加大香港檢測能力，和改裝亞博成類似「方艙醫院」。她批評，別有用心的人藉此散播謠言，說成有內地醫療團隊到香港醫院提供診治，或把港人的基因樣本送回內地等，令人氣憤。

8月上旬每日檢測量可達5萬個

林鄭月娥表示，衛生防護中心和醫管局過去10日，每日平均進行超過1萬個新型冠狀病毒檢測，並按需要向私營化驗所購買服務，估計本港私營機構的檢測能力可達到每日不少於2萬個，有關部門正積極協助這些機構加大能力，預計到下月上旬可達每日5萬個，並同時引進其他新檢測機構，目前已委託3間檢測機構為4類較高風險群組人士做病毒檢測，和外判部分檢測工作給私營化驗所。

她又指，警方利用超級電腦協助追蹤個案，由超過90名警員及後勤人員負責，包括有超過30名偵緝警務人員在衛生防護中心與衛生署人員合作。各警區亦會配合這些人員，盡快找出源頭及緊密接觸者，讓衛生防護中心更快跟進。

原文網址：

佢呢頭話唔會
即係好快就實施

等睇中計

政府放毒，市民防疫
不如真攬炒

圈套

個套呢

回力標

佢無confirm個私營機構唔係中資wo

即係好快就禁足令

次次講完即刻都被逼自打嘴巴，仲唔信邪？比著我就唔敢講到咁實啦

圈套 ready

快啲用啦 唔好縮

禁足令？係咪重惡過宵禁呀？

其實佢知唔知醜，大家都係特別行政區，澳門把關咁果斷同成功

特首唔同

緊急法都用過啦 扮乜撚野

姐係就黎會禁足

2007 年，清拆灣仔囍帖街 15 人街頭行動被捕，引起社會反響，政府及後宣佈暫緩工程，派林鄭落場與居民商討，隔了一會，推土機就繼續如常開工，最後變了今日不輪不類的囍匯。

2014 年林鄭被派出處理佔領運動與學生對話，及後透過中間人提出有第二輪會面。但然後再沒然後，擴日持久待民意消耗，就直接走數清場終結。

一鼓作氣，再而衰，三而竭，林鄭是心明此道之人。公眾往往認為暫緩執行是釋出善意，其實對於一個執行政治任務的妹仔，今次再被派出處理政治炸彈，她很清楚所有的暫緩，都是為了打散群眾訴求無誤。

如果多年來香港人見識過這個慣犯的慣技，每次都繼續盲目相信，那麼輸掉香港的理由就是你自己，與人無尤了。